الخارجية الروسية: لافروف وكيري يؤكدان على ضرورة اعتماد قوائم موحدة للجماعات الإرهابية
 صرحت وزارة الخارجية الروسية أن وزير الخارجية الروسي ونظيره الأمريكي جون كيري أكدا على ضرورة اعتماد قوائم موحدة بإسماء الجماعات الإرهابية وأضافت الوزارة في بيان يوم الاثنين ديسمبر كانون الأول أن الوزيرين شددا خلال اتصال هاتفي على ضرورة تنفيذ الاتفاقات السابقة منذ نوفمبر تشرين الثاني الماضي قبل عقد اجتماعات جديدة لمجموعة دعم سوريا الدولية في إشارة إلى الاتفاقات المبنية على مقترحات المبعوث الأممي إلى سوريا ستيفان دي ميستورا لتشكيل وفد المعارضة السورية للقاء وفد الحكومة السورية واعتماد قوائم موحدة بأسماء الجماعات الإرهابية التي يجب مكافحتها وفق الوزارة الروسية وتم التأكيد كذلك على أهمية المحافظة على مبادئ مجموعة دعم سوريا الدولية وتسهيل مشاركة جميع أعضائها  تاس 